［台最高官不再模糊］賴清德：我主張台獨

行政院長賴清德，今日在立法院接受國民黨立委王惠美與林為洲的聯合質詢，過程中被問到兩岸立場時，賴清德指出他是「主張台灣獨立的政治工作者」，不管他擔任哪個職務都不會改變。

王惠美聞言後，立刻質問那賴清德過去「親中愛台」的言論如何解釋？王惠美說，之前賴清德擔任地方首長還能隨便說說，今天已經是個最高行政首長，必須要有清楚的中心思想，不要害死台商。

賴清德對此強調，親中愛台和台獨主張並不違背，所謂「親中愛台」是以台灣為核心，對中國表達親善的態度，伸出友誼的手，以交流達到理解，所以和台獨是並行不悖的。
-----
睇來綠營開始入局了

表態表得好